范國威倡減單程證 林鄭月娥：點可以唔俾人家庭團聚呢？

立法會於今日（4日）早上舉行特首答問會，多名議員都關注土地房屋問題。新民主同盟范國威問到會否削減單程證數目以處理房屋問題，林鄭月娥聽罷表示，單程證是家庭團聚制度，反問：「點可以唔俾人家庭團聚呢？」認為「更加應該開拓更加多土地」。

在會上范國威形容，政府針對土地問題只處理供應，但不處理需求，故追問林鄭月娥會否削減單程證數目，將人口政策作為解決問題的選項，以及限制非本地居民買樓等。林鄭稱，「如果從人口政策入手，就更加應該開拓更加多土地」，她解釋目前香港人口面對最大挑戰是人口老化，「不是說老人家太多，而是事實上我們需要有這能力支持香港持續經濟發展，就要有這人口」。更強調單程證是家庭團聚制度，反問：「相信范議員都有憐憫心，點可以唔俾人家庭團聚呢？」

林鄭又重申，填海並非唯一方案，但長遠而言無可避免需要大幅填海提供土地。至於棕土問題，她承認是選項之一，然而補充：「不要以為好容易」，質疑「找哪裏的地來承接今日在棕土內、香港有需要的經濟活動呢？」

講咁多即係冇地喇

點解唔可以滾回中國一家團聚呢？

去大灣區(香港除外)啦

踢佢地去大灣區
攪掂

講到中國咁好 點解唔比佢地上返上團聚？

啱呀，無香港身分證比佢，任佢地團到2047

仆街，返大上去團聚

喂，唔係有人叫啲香港人返大陸住咩？

無阻佢哋喎。

呀，仲有，無話唔俾佢哋團圓，用雙程證囉，只係唔俾佢哋拎福利同拎市民身分啫。

上面而家唔係發達左咩
點解唔可以返上去團聚？

本來係講緊取回審批權再調整每日人數.
咖哩飯就咁樣自殺式同777講,梗係大大力ban你啦.今次真係多謝泛民.

中國經濟騰飛
生活水平已追及英美

為什麼不回中國團聚？

去大灣區團聚囉屌你老母

一樣道理 其實南亞人都係需要一家人團聚
所以唔好再大聲夾惡咁講假難民啦建制派
攬炒攬炒！

單程證咪又係四十幾歲既支那女人

要我地憐憫佢地

邊個憐憫我地最球最貴但全球最細既樓既香港人呀！

香港政府死全家

又話大灣區好多機遇，去大灣區團聚啦

咁新移民多數咩年紀先？

日日喺度吹奏大灣區，喺度團聚咪可以運返啲香港人上去囉

點解你同陳茂波唔落去同家庭團聚

返上去團聚啦屌

地獄鬼國非福地，佢講唔出口

大灣區
大灣區
大灣區
大灣區
大灣區

快啲去發展啦屌，包你發達

聚左幾十年 骨灰都吹走哂啦 仲有咩聚？

籍口

一係返上去
一係等落去
團聚

點解唔可以上去團聚？

神級答案

點解唔可以唔比香港d年青人有間公屋住

完全無視新移民帶俾香港既社會問題

點可以唔俾人係大灣區家庭團聚呢？
有無議員試下咁問呢？

諗起喬寶寶嗰單

廿九歲救生員住劏房冇拍拖唔想累人
部份本地年青人連組織家庭嘅機會都冇嘅時候
同人講要俾支那賤畜家庭團聚

一家人最緊要齊齊整整

一家團聚咁開心
唔好日限150啦

得罪講句 佢好意思講人口老化問題
新移民成堆廢人 一落黎就拎老綜
大部係都係40歲以上 冇生產力
完全冇解決過人口老化 80後打後遲d唔止養緊自己老豆老母 仲要納稅養埋班冇貢獻過既廢人

x2

滅新移民

其實唔難解決既
邊個娶大陸妹既
直接收返佢地張身份證未得囉

會俾支人向聯合國投訴不人道，生活悲慘

今日黎左幾個新同事 一聽口音就知道係支那蝗
但食飯果時望到佢地上連登

佢地仲會笑尻新移民係大陸仔 支那仔
唔知有幾多連登仔係新移民

移申：正宗香港人 有丁屋

然之後送佢哋番大灣區團聚
政府又可以發展大灣區，又可以解決香港住屋問題
一舉兩得

你同港共政府講黎都晒氣

因為人口老化而引入新移民
人口過多，居住供不應求
生活條件下降，無人結婚生仔
人口老化，引入新移民

不付合基本法同埋明天要返工,不了

好似你咁講,唔通會唔ban

點解我可以喺大英祖國一家團聚？